# 黯然神伤

言情套路中的黯然神伤，侧重点在于失败后引起的情感，是为了铺垫后面的事件带来的情感波动。

当然还有最常见的套路结合——英雄救美。女主被欺负了，难过得不行。然后男主帮她出头这种情节，真是屡见不鲜，屡试不爽。

除此之外，失望加惊喜的感染力模版会很经常的这种地方使用。

黯然神伤这个铺垫套路，最特别的就是，它不是在铺垫某种情节。而是铺垫一种氛围，对后面的所有情节都有影响。所以没有固定的套路结合方式。甚至可以说在后面接什么都可以。